【股票印花稅】港加印花稅 美國證監調低賣出美股收費七成

環球證券交易所下調交易徵費是大趨勢，港府卻決定調高股票印花稅，觸發港交所 （00388） 以致整個港股市場急挫。巧合的是，香港調高買賣港股收費的同一天，美國卻宣布減股票交易徵費。美國證券交易委員會（SEC）公告，自2月25日起，美國證監會的賣出股票收費標準，將由0.00221%降至0.00051%。

渣打銀行公布，將自25日起，將賣出美股收費，由0.00221%降至0.00051%。至於券商冠力金融稱，所有於2月18日或之後結算的美股交易，賣出美股收費，將由0.00207%降至0.00221%。

港股真係冇眼睇

點解唔下調買入稅, 擺明鼓勵沽貨離場, 整跌個市

美股買入唔收稅

車公又中

人減佢加

冠力金融升咗交易費？